俄婦埃及紅海水中分娩 胎兒連臍帶抱出水

該名孕婦（左）彷彿剛游完泳似的走上沙灘，而其丈夫（右）和醫生（中）就與新生嬰上岸。

一名俄羅斯孕婦日前在埃及鄰近紅海的得合（Dahab）旅遊時，刻意安排在海中作水中分娩，並由丈夫與一名事先安排好的醫生接生，全程被當地居民拍下。其中該名醫生被拍到抱着連着臍帶的新生嬰，而該名丈夫則拿着盛載胎盤的盤子上岸。

賽義德（Hadia Hosny El Said）當時於其叔叔公寓的露台目睹一切，並把過程拍下，於上周六（10日）上載至社交網分享。從照片可見，該名孕婦躺在海中分娩，醫生負責把胎兒接住，一旁的丈夫手拿橙色的盤子，放置胎盤和臍帶。而孕婦生產完後，就彷彿剛從海中游完泳般走上沙灘，與正在海灘等待、相信是她較年長的兒子會合。

水中分娩是一種在暖水中誕下胎兒的分娩方式，據指有不少母親認為此分娩方式能減輕分娩過程中的痛楚；亦有人指胎兒以此方式出生，一般會較於空氣中出生平靜和較少掙扎，但未有明確的統計證據顯示水中分娩對嬰兒的健康有好處。

醫生抱着新生嬰上岸

眾人與正在海灘等待的男童（左）會合

冇菌？

摩西

戰鬥民族

痴撚線 生完仔仲輕輕鬆鬆咁行上岸

個身形都唔似岩岩生完仔

洗埋個面

海水咁多菌

咁多海水沖入個閪唔知會唔會好拿呢

個老母身型幾好

想屌